\section{Forschungsfrage}

Die moderne Film- und Medienbranche ist national und international mit einem geschätzten Gesamtmarktwert im Jahr 2024 von 108,84 Milliarden USD eine der wichtigsten und erfolgreichsten Industrien der heutigen Zeit. \parencite{ZionMarketResearch2024}
Mit einer jährlichen Wachstumsrate von über 7 \% ist es essenziell, das Sehverhalten der Kunden bei einem stetig wachsenden Wettbewerb zu analysieren.

Das Ziel dieses Projektes ist es, Nutzer, basierend auf ihrem Filmgeschmack, in gleichartige Gruppen zu unterteilen und diese anschließend nach ausschlaggebenden Faktoren für diese Einordnung zu untersuchen.
Zu Beginn werden Zuschauer mit gemeinsam gesehenen Filmen und angleichenden Wertungen in Gruppen unterteilt.
Diese Ergebnisse werden folgend mit den Genrevorlieben der Nutzer verglichen, um eine mögliche Korrelation zwischen Filmgeschmack und Genre hervorzuheben.
Dabei steht die Frage im Vordergrund, ob rein datengestützte Cluster durch klassische Kategorisierungen wie \enquote{Drama}, \enquote{Action} oder \enquote{Horror} repräsentiert werden können.
Es soll geprüft werden, ob bestimmte Nutzergruppen eine signifikante Neigung zu gewissen Genrekombinationen aufweisen, welche als Fundament dieser Gruppen fungieren.

Weiterhin wird untersucht, inwieweit die zeitliche Dynamik das Sehverhalten beeinflusst.
Dabei ist es interessant zu beobachten, ob sich der generelle Filmgeschmack über die Jahre gewandelt hat und welche strukturellen Auswirkungen dies auf die Formation der Cluster innerhalb des Netzwerks hat.
Daraus lässt sich ableiten, ob die zunehmende Marktsättigung im Streamingsektor zu einer Homogenisierung des generellen Filmgeschmacks geführt hat, oder ob spezifische Cluster sich diesen Trend widersetzen.

Abschließend wird analysiert, welche Arten von Filmen -- Nischenfilme oder Blockbuster -- für die Bildung solcher Gruppen von hoher Relevanz sind.
In diesem Kontext wird untersucht, ob populäre Blockbuster aufgrund ihrer hohen Reichweite als \enquote{Rauschen} im Netzwerk fungieren, während spezielle Nischenfilme möglicherweise als stabilisierender Faktor dienen.

Der grundlegende Datensatz zur Auswertung der Forschungsfrage basiert auf einem Datenset von GroupLens.
Darin enthalten sind 10 Millionen Zuschauerbewertungen von 72 000 Nutzern auf 10 000 Filme, wodurch dieser Datensatz eine ausreichend hohe Dichte aufweist, um signifikante Muster erkennen zu können.

Zur Auswertung der Daten wird eine Netzwerkanalyse zwischen den Zuschauern basierend auf unterschiedlichen Featureschwerpunkten durchgeführt.
Nach einer hinreichend befriedigenden Clusteranalyse folgt ein Vergleich der einzelnen Ergebnisse mit dem Ziel, Auskunft über den digitalen Filmgeschmack zu erhalten und festzustellen, welche Faktoren von Relevanz sind, um das Sehverhalten abzubilden.

